**何志文**（），原名何智文，[香港著名](../Page/香港.md "wikilink")[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")。

1982年年加入《[王郎機構有限公司](../Page/王郎機構有限公司.md "wikilink")》做助理，1984年離開成為獨立主筆，於《紅男綠女》期刊內發表第一個個人作品，其後於《[鄺氏出品有限公司](../Page/鄺氏出品有限公司.md "wikilink")》編寫愛情故事深受少男少女讀者喜愛而成名。之後轉投多間不同的本地漫畫出版公司，曾同一時間編繪多部漫畫。十多年間，發表了多種不同風格的漫畫作品，如：愛情小品、法律、科幻、武俠及玄幻鬼故事等，作品有《[流氓律師](../Page/流氓律師.md "wikilink")》，《[英雄劍](../Page/英雄劍.md "wikilink")》等。

1997年編寫武俠小說改編漫畫《[絕代雙驕](../Page/絕代雙驕.md "wikilink")》，大獲好評，憑這部漫畫得到更多廣大讀者的認識和多個漫畫選舉的獎項。

2000年創立自己的出版社《[世紀少年創作出版有限公司](../Page/世紀少年創作出版有限公司.md "wikilink")》，發表個人原創故事《[絕世無雙](../Page/絕世無雙.md "wikilink")》，改编[金庸作品](../Page/金庸.md "wikilink")《[書劍恩仇錄](../Page/書劍恩仇錄.md "wikilink")》，2006年與[黄玉郎合作發表科幻作品](../Page/黄玉郎.md "wikilink")《[笑傲星河](../Page/笑傲星河.md "wikilink")》，可惜因市場未能接受下
8
期草草完結，及後於2007年續寫《[絕世無雙2](../Page/絕世無雙2.md "wikilink")》，故事創作宋朝皇帝昺闖蕩江湖的故事。

2011年，《[絕世無雙2](../Page/絕世無雙2.md "wikilink")》結束後，何志文處於心靈沉澱和休息狀態中，並為下一部作品作好準備。

2012年11月，何志文與多位香港漫畫家一同出席台灣中山創意基地 的「翼動漫花筒—香港漫畫歷史展覽@臺北」，交流兩地漫畫文化。

2013年2月，何志文獲邀出席《[老夫子歡慶五十周年暨公益愛香港](../Page/老夫子歡慶五十周年暨公益愛香港.md "wikilink")》慈善活動，並親繪賀畫贈[王澤老師留念](../Page/王澤.md "wikilink")。

2013年6月，何志文獲台灣文化部邀請，擔任《[102年國際漫畫研習營](../Page/102年國際漫畫研習營.md "wikilink")》講師，課程題目為「經典名著新生命
─ 談金庸作品漫畫改編」。

## 作品列表

  - 1984年 《[紅男綠女](../Page/紅男綠女.md "wikilink")》
  - 1984年 《[殺手傳奇](../Page/殺手傳奇.md "wikilink")》
  - 1985年 《[愛情故事](../Page/愛情故事.md "wikilink")》
  - 1987年 《[龍虎風雲](../Page/龍虎風雲.md "wikilink")》
  - 1988年 《[無可奉告](../Page/無可奉告.md "wikilink")》
  - 1990年 《[英雄劍](../Page/英雄劍.md "wikilink")》(全16期)
  - 1990年 《[黃昏戰士](../Page/黃昏戰士.md "wikilink")》
  - 1990年 《[街頭戰士](../Page/街頭戰士.md "wikilink")》
  - 1991年 《[機密檔案之林過雲](../Page/機密檔案之林過雲.md "wikilink")》
  - 1991年 《[車神](../Page/車神.md "wikilink")》
  - 1991年 《[八百龍](../Page/八百龍.md "wikilink")》
  - 1992年 《[流氓律師](../Page/流氓律師.md "wikilink")》
  - 1992年 《[新天若有情](../Page/新天若有情.md "wikilink")》
  - 1992年 《[八仙飯店](../Page/八仙飯店.md "wikilink")》
  - 1992年 《[溶屍奇案](../Page/溶屍奇案.md "wikilink")》
  - 1993年 《[天若有情](../Page/天若有情.md "wikilink")》
  - 1993年 《[現代豪俠傳](../Page/現代豪俠傳.md "wikilink")》
  - 1993年 《[十萬個愛情為什麼](../Page/十萬個愛情為什麼.md "wikilink")》
  - 1994年 《[機甲之夢](../Page/機甲之夢.md "wikilink")》
  - 1995年 《[神龍少年](../Page/神龍少年.md "wikilink")》
  - 1996年 《[夏級生](../Page/夏級生.md "wikilink")》
  - 1996年 《[爾國臨格](../Page/爾國臨格.md "wikilink")》
  - 1997年 《[賭聖97](../Page/賭聖97.md "wikilink")》
  - 1997年 《[絕代雙驕](../Page/絕代雙驕.md "wikilink")》(全177期)
  - 2000年-2005年《絕世無雙》（全196期），主要內容環繞[宋朝末年](../Page/宋朝.md "wikilink")[蒙古入侵](../Page/蒙古.md "wikilink")[中原時代](../Page/中原.md "wikilink")，[江湖人士與政治人物的故事](../Page/江湖.md "wikilink")。書中描寫的內容（如仙術、魔界、倒建神樓古文明的描述）已超出了[武俠範圍](../Page/武俠.md "wikilink")。
  - 2006年 《[笑傲星河](../Page/笑傲星河.md "wikilink")》(全8期)
  - 2005年-2006年《[書劍恩仇錄](../Page/書劍恩仇錄.md "wikilink")》(全30期)
  - 2006年-2011年《絕世無雙2》（全全128期），以[南宋帝末裔](../Page/南宋.md "wikilink")[趙昺為主角](../Page/趙昺.md "wikilink")。

## 參與電玩遊戲作品

  - 2012年 Gameone《古龍群俠傳online》

## 參與文化項目

  - 2012年 香港漫畫研習營 (擔任講師)
  - 2012年 翼動漫花筒—香港漫畫歷史展覽@臺北 (擔任講者)
  - 2013年2月 老夫子歡慶五十周年暨公益愛香港
  - 2013年6月 台灣文化部102年國際漫畫研習營 (擔任講師)

## 相關連結

  - [何志文 Facebook 專頁](http://www.facebook.com/100003274991141)
  - [世紀少年 Facebook
    社群](http://www.facebook.com/profile.php?id=100003274991141#!/cboycomics)
  - [何志文（翼動漫花筒＠臺北）現場示範繪畫漫畫](http://www.youtube.com/watch?v=3hgJcK-jVN8&feature=share)

[Category:香港漫畫家](../Category/香港漫畫家.md "wikilink")
[Category:何姓](../Category/何姓.md "wikilink")